韓國瑜六大爭議 罷韓民眾：這件事最無法接受

韓國瑜六大爭議 罷韓民眾：這件事最無法接受

是什麼原因，讓民眾決定上街罷韓？又是哪個原因，讓罷韓民眾最無法忍受，非要罷韓不可？記者實際採訪了上街遊行的民眾，了解「we care」的罷韓群眾，究竟在乎什麼？
12/21高雄罷韓遊行登場，高雄人除了走出戶外以行動表示決心，更透過各種旗幟標語反應他們的心聲，連身上穿搭都超有梗，從草包頭飾到為什麼愛說謊T-shirt，罷韓現場宛如變裝派對逗趣熱鬧。
現場還有高中生出席，強調自己雖然還沒有投票權，但也想透過行動表現自己的不滿、讓這社會改變，一席熱血喊話贏得現場熱烈掌聲。
而「民嘴449」單元實際訪問了民眾到底為什麼罷韓，多數民眾異口同聲說，政策跳票、發言不當、假庶民...都讓人受不了， 其中，又以韓國瑜的「這一點」最讓人無法接受！

罷韓行動全面展開 下週送件並將成立實體「罷免韓國瑜總部」
黃信維 + 追蹤 2019-12-18 12:29

We care高雄、公民割草行動、台灣基進所舉辦的「1221 wecare臺灣大遊行」，將在本週六登場。依據規劃，罷韓陣營將會在下週四（26日）時，正式向中選會送件，展開罷免的程序。未來也將正式成立「罷免總部」，規劃實體的連署書收件點，同時會有正式的人員編制，也將設置正式的發言人，目前已經有尋覓地點，有機會送件當天宣布，或是一月時再正式公佈「罷免總部」地點。

依照《公職人員選罷法》的規定，罷免案第一階段是提議人的連署，要在公職人員就職滿1年才能進行。而門檻的部分，依《公職人員選罷法》規定，罷免案的提案門檻為原選區選舉人總數1%，以去年高雄市長選舉總選舉人數228萬人來看，要有2萬2千多人連署提案；到了第二階段的連署門檻是原選區選舉人總數10%，亦即在提案成立後的60天內，高雄要有22萬人填妥規定表格連署。罷免案成案後，有效同意票數多於不同意票數，且同意票數達25%以上就通過，總共約需57萬票。

對此，「Wecare高雄」發起人尹立受訪時表示，雖然是送件給中選會，但將會給高雄選委會辦理，所以預計會被採取最嚴格的標準，因此第一階段將會送出超過3萬份的連署書，等到通過後，第二階段則預計要送出超過30萬份的連署書，接下來就是準備正式投票，預計最快也要到明年的4、5月，才能正式投下罷免票。

對於「罷免總部」的部分，尹立說明，就是成立辦公室，因為現在沒有辦公室，主要都是網路串聯，來爭取更多外界的支持，因此在送件後會正式成立辦公室，同時會想辦法，募集更多資源，如同選舉有訴求，他們的訴求就是罷免。尹立指出，畢竟最快要到明年4、5月，才有可能投票，就是一步一步來，包括繼續向民眾說明罷免、募款、辦活動等規劃，都有準備跟思考，也還在安排，現階段就是把週六的遊行先辦好。

尹立指出，預計未來成立總部後，將能做為實體連署書收繳的點，就是照正常辦公室的基本編制，但人數不會太多。 地點的部分，尹立表示，是還幾個空間，都還在洽談中，而公布的時間就是看洽談的狀況而定。

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》

緊急！30號截止！
今次係針對中國！欠47000人

學生永遠都係運動嘅主力角色，佢地燃點星火，帶領成個運動

沒錯

Push

真的是唯一出路
香港獨立